\phantomsection \label{subsubsec:R102}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R102}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R102}{R1.02}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Principes et architecture des réseaux } % R102 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1w9wiLISi7LphTsgNbDVXcKVju8J1c1s6tE3s2zfb1ys/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S1 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{27h}, dont 12h CM/TD et 15h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{22h}, dont 10h CM/TD et 12h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{27h}, dont 12h CM/TD et 15h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{12} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource a pour objectif de donner à l'étudiant un cadre commun
et intégratif de l'ensemble des mécanismes nécessaires au fonctionnement
des réseaux informatiques. Ce cadre général est essentiel, et sert de
référence à l'ensemble des autres ressources réseaux.\\
Elle participe principalement à la compétence «Administrer les réseaux
et l'Internet» à travers la compréhension et l'utilisation de la partie
réseau des systèmes d'exploitation, la compréhension de
l'interopérabilité des systèmes via les protocoles réseaux, ainsi que
les notions de services rendus et de performance du réseau.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Approche en couches et encapsulation.
\item
  Étude détaillée des protocoles Ethernet, ARP, ICMP.
\item
  Découverte des protocoles IPv4, IPv6, ICMPv6, TCP, UDP et des
  protocoles applicatifs.
\item
  Topologies de réseaux.
\item
  Principes de normalisation des technologies de l'Internet.
\item
  Notions sur les métriques de performances: débit, fiabilité, gigue,
  taux de pertes.
\end{itemize}
Outils préconisés :\\
Logiciels du type Wireshark, GNS3, Packet Tracer, scapy, Marionnet.\\
Des éléments relatifs à la sécurité et aux risques informatiques et
réseaux sont progressivement introduits au travers des différents
contenus étudiés afin que ces éléments deviennent une préoccupation
routinière. Les éléments de cybersécurité pourront être abordés via des
exemples tels que l'ARP-spoofing, la prise d'empreintes via ICMP, des
captures, la génération et analyse de trames. Des liens avec les aspects
sécurité informatique et réseaux mentionnés en \hyperlink{R101}{R1.01 "\textit{Initiation aux réseaux informatiques}"} sont également
faits. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.04} \textit{Maîtriser les rôles et les principes fondamentaux des systèmes d'exploitation afin d'interagir avec ceux-ci pour la configuration et l'administration des réseaux et services fournis}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.05} \textit{Identifier les dysfonctionnements du réseau local et savoir les signaler}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE101}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.01}} Se sensibiliser à l'hygiène informatique et à la cybersécurité
\tabularnewline
\hyperlink{SAE102}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.02}} S'initier aux réseaux informatiques
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R101}{\textcolor{ressourceC}{R1.01}} Initiation aux réseaux informatiques
\tabularnewline
\hyperlink{R106}{\textcolor{ressourceC}{R1.06}} Architecture des systèmes numériques et informatiques
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Architecture en couches, Topologies, Protocoles, Modèle \textabbrv{TCP}/\textabbrv{IP}. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

